[對聯文字獄] 有冇人對到呢句?

平民被困瘟疫中，共赴黃泉

情人縛在承諾上，長相廝守

我入面有第二句
睇清楚標點位置

鳩官出遊酒肉間，漠視蒼生

靜夜冷觀塵世美，帝都繁華

靜夜冷觀塵世，美帝都繁華

手足嘗盡牢中黑，警鐘長鳴